---
author: mgalves
categories:
- Notícias
comments: true
date: "2008-04-05T10:33:03Z"
slug: nova-versao-do-job4dev-no-ar
tags:
- Design
- Ferramentas
- job4dev
- Web
theme:
  name: twitter
title: Nova versão do Job4Dev no ar
wordpress_id: 269
---

Disponibilizei ontem a mais nova versão do [Job4Dev](http://job4dev.com), que eu considero como sendo o segundo major release desde que o projeto entrou no ar, no dia 3 de dezembro de 2007.

Para aqueles que utilizam o  sistema apenas para buscar vagas, as diferenças são poucas: busca no site usando o motor do Google e algumas pequenas modificações no design (na maioria dos casos, correções para o IE).

A maior mudança será sentida por aqueles que cadastram vagas no sistema. Uma das grandes reclamações, recorrentes, era de que uma vez cadastrada a vaga, era impossível editar e fazer pequenas correções. O fluxo de trabalho era simplificado ao extremo, e o feedback para o usuário era mínimo. Além disso, eu não tinha controle algum de quem cadastrava vagas.

Com estes pontos em mente, resolvi adicionar um sistema de controle de usuários: todos aqueles que desejarem submeter vagas no site deverão se cadastrar no sistema. Com isto eu consigo oferecer os seguintes serviços:



	
  * Cada usuário poderá ver suas vagas publicadas, rejeitadas, removidas ou aguardando aprovação.

	
  * O usuário poderá editar e modificar uma vaga criada por ele. Caso a vaga já tenha sido publicada, ela será colocada em estado de espera e submetida para nova aprovação.

	
  * Vagas removidas (com data de publicação superior a 30 dias) poderão ser republicadas pelo autor a qualquer momento.

	
  * O usuário receberá emails notificando modificações no status de suas vagas.


Além disso, o formulário de submissão de vaga foi redesenhado e ganhou uma nova interface para adicionar palavras-chave, inspirada no site del.icio.us.
